後抗爭時代，請提防身邊嘅人成為犬儒

犬儒簡單嚟講就係覺得乜都冇用，食黃店冇用，旁聽冇用，罷買藍店冇用嘅嗰一類人

其實喺2019年都已經有部份人覺得遊行冇用，和你shop冇用，不過情況冇而家咁嚴重

而連登亦都多咗好多依類人，但依啲人亦唔一定係五毛，相信大家身邊都一定認識依一種人，慢慢地依類人會開始唔明白點解有人重會堅持抗爭，思想同抗爭者完全脫離，成為極權用嚟消磨其他抗爭者意志嘅棋子

當然地另一方面亦唔可以將現時嘅抗爭行為覺得滿足，覺得對政權造成好大嘅威脅，亦要提防精神勝利大法，因為好多嘅犬儒就係被現實同理想強烈嘅反差而造成

好老實講就算香港全民當兵都唔會足以同支共打，但唔代表我地要任由人魚肉，我哋需要守護住香港嘅價值，文化同語言，由其消滅語言並唔係一件特別難嘅事，當年打輸俾支共嘅國民黨政府只係用咗30年就足以令國語成為台灣主流語言，有部份台灣人更係連台語都已經唔再識講，所以我哋更加需要守住香港人所講開嘅粵語

如果大家記得6.9點解上街,就知道當時大家係為守護香港價值而企出嚟，而唔係為咗爭取民主，爭取獨立，因為香港人嘅身份同價值比起純粹嘅民主制度重要得更多，如果當初純粹為有民主咁簡單相信大家一早會揀移民

而家唔夠同極權對抗唔代表將來冇，但如果冇晒香港人嘅價值咁日後就一定會冇，所以後抗爭時代大家要需更加努力，一啲而家睇落好渺小嘅行為可能對幾十年後影響好大

真 會好易變藍

冇人

果啲人嘅心態就好似拳手比賽打輸，擰轉頭打自己team人發洩咁

Push

好多廢老都係咁演變成，由其嗰啲你估以前港英好民主咩嗰類嘅人

唔會，幫你推

感謝

好
幫推

唔敢想像如果周爸係咁嘅角色會變成點

香港文化

咩文化？

拒絕投白票犬儒 專心做好份內事

打卡文化
最有用係打卡

做藍絲拎好處算

認真，本來圍內有政治group 黃色圍爐，依家10個有5個都回晒塘，淨返嗰啲走得都走晒。

可以係你食嘅嘢，可以係你揸車同支那唔同方向嘅軚盤，可以係有英國色彩嘅建築同街道名

mewe我見多咗好多

至少不要平庸之惡

同埋抗爭嘅心態亦應該有中庸之道

推

Never forget never forgive

就係要咁

港豬犬儒
沉默是幫兇

推推推推推！！！！

頂……回慣垃圾post慣咗拉再推一次

為表歉意推多一推

犬儒直情係極權控制民心嘅一粒棋，比港豬重恐怖

你啱
啲死五毛會利用埋真心放負L
繼續傳播失敗氣氛
令所有人麻木

Push 好多偽黃

最基本，見到死黑警一定黑面，知道係藍店一定唔幫襯，永世唔睇CCTVB，唔坐狗鐵（呢樣難啲，但831之後一次都中無坐過，情願早半個鐘出門轉多次車甚至要俾錢坐的士都唔會再坐狗鐵），唔再買淘寶，盡可能選擇唔係MIC嘅產品其實好多野可以做，可能睇落無用，但一定唔可以放棄唔可以忘記…………

問自己有咩可以做

不在沉默中爆發 就在沉默中滅亡

香港人 移民！

幾有道理
推一推

見到有啲身邊人開始犬儒覺得有啲悲涼
明明曾經出嚟遊行一齊嬲過傷心過
同時好怕自己都會係咁，只係時間問題

係，所以要令身邊嘅人唔可以受依個風氣影響

身邊嘅人未遇過，但係Facebook同連登就成日見

點解要成日將犬儒主義當靶咁打
搞到唔係犬儒主義就好正直好偉大咁

我2019係黃嘅 然後比人freeride比人賣
咪選擇背道而馳囉
同自己人生最錯誤嘅選擇割席 何罪之有？

犬儒主義唔係覺得做乜都冇用
而係覺得就算成功咗都冇意義
最多只係為賣你嘅人作嫁衣裳
不如袖手旁觀

呢種都係一種選擇 一種信念
又唔係偷又唔係搶
點解要阻止人有呢種信念姐？

feel到自己係咁

push

比較好嘅方法係搵多啲重會成日分享自己立場嘅人，去到完全極權嘅話就唔會再有人敢為政治表態，當自己唔知道身邊重有幾多同自己一樣諗法嘅人嘅時候，就會變真正嘅犬儒

後真相時代
僅記保持自己清醒頭腦
保存自己內心嘅信念

思想他人難偷取

但見到阿布泰咁樣，又安心返。
變相遊行表態。

咩拳手會咁，唔使多俾十個例子出嚟

當你飲杯水都係犯法嘅時候，你飲杯水都會成為抗爭。唔好比對方贏得咁易！

其實呢d都係自high無人會care, 上年10月1 ，班傻仔友出面比人拉撚晒時，見到ig有個日日貼文宣嘅中同係到post storty玩燈籠

仲有提防好多批鬥抹黑、on9 post

睇你所謂嘅背道而馳係乜，選擇自己嘅抗爭方法定放棄抗爭?

由其到身邊冇任何同伴嘅時候，一定要靠自己嘅信念堅持

身邊好多朋友已經變港豬
覺得做順民就無事
照生bb，唔打算移民，照報公立學校，照食藍店
真心唔明點解班人覺得中共會善待佢
屌極都唔醒

後抗爭時代，大多數變成「悟世代」低慾望。
低慾望打擊香港經濟。

若陷入了「低欲望社會」：無論物價如何降低，消費無法得到刺激；經濟沒有明顯增長，銀行信貸利率一再調低，而30歲之前購房的人數卻依然逐年下降；年輕人對於買車幾乎沒有興趣，奢侈品消費被嗤之以鼻；「宅」文化盛行，一日三餐因陋就簡。

agger

幫你推

曾經出過嚟嘅人變返港豬嘅話通常個心態唔係真正嘅港豬，而係覺得做咩都冇用所以揀返做依啲港豬嘅行為，實際上依啲係犬儒

係丫，人哋做咩控制唔到嫁，自己做到咩就做咩，至於high唔high要當事人先知…每個人做自己可以做嘅事啦，人哋high唔high其實同自己無咩關係，自己唔放棄抗爭嘅意識只要有一日有條導火線你同一班同路人就會再一齊出返黎

其實唔好混淆視聽
唔支持某地方或某人
唔等於
唔支持黃店或黃圈嘅

一時三刻嘅失敗主義必然會造成徹底失敗

Dui……習慣咗不推文真係好on9

見證成個平台由興變衰 一下子死咗咁多人就已經充斥著大量藍絲

我不嬲都喺度

支持

摺唔緊要

唔好加入對面幫手殺人保命就得

團結則存
分裂則亡

可以揀屌佢哋，可以揀勸佢哋，但其實作用唔大，好多抗爭行為都係由自己心態所帶領，但最重要唔好俾依類人成功影響返自己轉頭

某程度上係 打自己人容易過打敵人

仲有以前企喺民主抗爭道路上然後為利益轉軚嘅走狗

推得幾多得幾多 況且咁多人畀人扣押喺荔枝角都冇必有更大嘅人氣幫你推上去

比人賣完仲繼續咩

民族自強

useless hot dog

鄭松泰算唔算

撳錯

跟住做埋紫荊黨抄陳雲

或者真係樓主咁講變撚曬失敗主義撚

我唔知係唔係
我覺得做咩都真係冇咩用
雖然係咁 但都會keep做落去

始終都係唔夠telegram夠安全

或者對不公義保持沉默

我們永不忘記 我們永不原諒
我們必定反抗 我們必定報仇

我願榮光歸香港

光復香港 時代革命
沒有暴徒 只有暴政
五大訴求 缺一不可
剿滅匪類 刻不容緩
民族自強 香港獨立
香港人 建國
天滅中共 全黨死清光

咁希望你知道有班俾人賣得重慘嘅手足都會揀繼續抗爭，身為比佢哋犧牲更少嘅人我唔覺得應該放棄

失敗主義更加係通敵

但tg又真係少咗好多人

仲有失敗主義係阻礙抗爭勢力重新嚟過嘅阻礙

黐孖筋而家上連登真係成日都有呢啲推文

仲有失敗主義者

因為真係有從前抗爭嘅人心態慢慢變成咁樣

事實係無用
無用唔做都要比你屌
不如慳返啲錢移民好過

以前身邊大把呢類人, 已絕交

變日本

岩

Bno 都平到權
點會冇用
問題係要鬥贏依個共產政權
確實唔容易

犬儒係咁解咩

咁點樣守住

有冇用起碼要用幾十年嚟作為回望，除非你作為一個未來人嚟去睇依件事，而假設真係冇用而想令件事更好嘅話，係應該提出或者諗出一個更有用嘅同合乎到現實嘅方法，如果唔係就唔好去影響埋重未放棄嘅人

仲留港
依家移民抗爭啦

Ya, 做齊你講果堆野，中南海就爆炸

總之呢一啲小動作 將來必然會成為未來大行動嘅關鍵

守護香港價值又唔代表一定係留港嘅，不過移民嘅話應該要用更多努力推廣本土語言同文化

推上熱門

你係唔係媾唔到女就會就會切j咁你切定都得啦，呢個世界唔會有女人中意你呢啲廢物

你移民嘅同時 亦唔好成為下一批流亡民運
大把人過到去之後變咗小粉紅都唔出奇

讀哈維爾：活一場生存的革命

仲有就係自己嘅忍耐力仲可以堅持到幾耐 因為我哋而家成個狀態係處於極為孤立嘅處境

同時要告誡自己唔好成為你口中最討厭嘅人

甚至係telegram private group都大撚把

再咁落去嘅話唔精神分裂到期

或者真係心灰意冷成為行屍走肉

blocked,推廣左膠式抗爭嘅都係建制2隊

好文一pin

就算眼前圍牆多麼高
唯心房永遠自由自在

將來要阻止袋鼠議會選舉嗰陣一定有嘢睇

或者做乜嘢都犯法嘅話就一定要做落去唔使理佢

起碼令大家知道現實重有好多同路人

罷鐵真係好撚on9(必須品九成藍 有乜嘢分別？)
除咗自己打下J有咩用
比幾十蚊坐sellhk巴士同潮聯 就好啲？
做呢啲on9野 不如叫黃絲集資收購狗鐵 好似仲實際

校長！

咩鬼嘢比喻嚟 完全唔知你想類比啲咩
就算你要攻擊我嘅信念 至少用吓腦先好冇

連仔真係要正視成個平台有好多問題

推
失敗自義要不得

當年猶太人被納粹德軍送上去豬車嗰陣
佢哋都仲覺得係去勞改營接受改造
結果就一齊喺沖涼房入面「團聚」

犬儒同港豬係相對既

講緊一個事實係愈黎愈少人堅持

寫信追車旁聽TWITTER

又係資格論
人地放唔放棄我控制唔到 亦冇咩好批評 自己唔好放棄就得

連仔已經食咗屎，日日含梗鍾生條撚
未來要靠自己分析邊啲post有問題

Push
意志！

好文一推

熱血公民仝人 包括在內

咁勸人唔好放棄謝
又唔係話要付出更多先可以有發言權嗰種資格論

即係點，提防完又如何

👈🏻

咁自然唔會受依啲思想影響搞到自己最後放棄埋抗爭

身邊有frd 已經係咁

果班撚係拳手咩 係觀眾席嗌兩聲加油咋

冇乜好嘢傾都有可能

重要好難拉返依啲人入正軌

思想都係好容易畀人動搖

都係，始終話題少咗好多

就算自己都一樣好易

班仆街永遠唔肯去戰鬥

唔夠揪就去避，唔係諗辦法點去增強自己實力

持久戰

老老豆豆 食黃店有咩用

仲有要應付逐漸向左走嘅西方社會都好撚棘手 佢哋淨係顧住政治正確以唔考慮眼前嘅威脅會點樣影響我哋嘅命運

又唔可以講係持久戰，因為其實都係被迫先至要持久，而唔係我哋想打持久戰

諗起以前遊行完有啲人話係長期抗爭嚟㗎所以早啲返屋企

更加唔好忘記要時時刻刻用盡一切方法 令迫害我哋嘅土共勢力去到邊都承受我哋被迫害嘅痛苦

proof

由其下年會係支那搞亞運同冬奧，希望我哋嘅國際線有能力改變到，雖然機會都有啲細

而且政權嘅加速手段只會增加全港人民對共產政權嘅不滿 並稱為將來嘅戰鬥火焰增加燃料

蟲泰沒有輸

歪理連篇。依家係是非黑白，港賊不兩立吖。要揸緊信念，唔係大陸喱講嘅所謂「放飛自我」。你呢種人唔係蠢人，就一定係共匪5毛。又係用西方社會嘅「個人主義」、「自由思想」個外殼，宣揚「認命」、「失敗主義」等有利匪共統治嘅心理論述。你要抗爭嘅人變晒東晉南渡後班仆街咁，淨係清談，放負，最後士大夫貴族沈迷五石散放棄光復河山 之嘛。
你條屌一定係五毛，block鳩咗你先。死仆街。

貪生怕死走去吃喝玩樂買下報紙當抗爭都吹撚到自己係勇士咁

捨得放棄自己個安全生活圈瞓身一搏先好再出黎鳩叫革命喇！

鳩叫就天下無敵，三罷都無能為力淨係識得飲飲食食學人講抗爭

好撚憤怒好撚憤怒，走去出下post

若當年班北京人學下香港班自私撚咁，大學俾人圍都只識飲飲食食上下網鳩叫下，就唔撚死咁多人喇！抗爭洗撚入ploy幫拖，係你地on9以為去天安門係‘責任’。

無論死撚左幾多人，理大中大圍城果兩日堵埋公路隧道都仲要堅持番工，哩d就真係‘盡責任’喇。所以六四班人咁樣送頭咁on9真可悲！

更可悲係六四年年俾人用黎消費打咭扮抗爭，但事實年年鳩坐維園果班柒頭已經連打倒共產黨結束一黨專政都唔撚敢叫，但就鳩叫無忘六四！ 所以都唔知佢記撚左d乜野承傳左d乜撚野抗爭者遺志！
仲有不少係攬撚住個一國兩制嘅硬膠，大家座山根本都唔撚同，各有各做喇！

冇分乜嘢資格
應該淨係分你係熱愛香港嘅香港民族，定喺崇拜共產主義嘅畜牲

tui

咪有講唔好用精神勝利大法，要知道而家做梗嘅嘢重可以進步

不過你都要補充返要壯大自己同政權勢力抗衡 要令國際社會知道我哋香港人係有相關嘅資本同政權鬥落去 尤其係國安惡法正正就係要消滅我哋香港民族嘅身份

Push!!!已經有做狗嘅念頭

同埋民族身份真係可以好容易改變，唔知點解有啲人覺得民族認同係就算有國安法都影響唔到

明明香港嘅民族出現都只係一個冇100年嘅事

不過亦都唔代表放棄 仲有其他方面可以對呢個政權增加壓力 尤其係新疆問題同埋煽動西方左派

rubbish

推推!!!

死黑警屌你老母

要認清自己嘅渺小而同時唔好放棄抗爭先至係最好嘅心態

如果冇中共政權迫害嘅話 根本冇可能會有香港獨立呢一個concept

呢種說法姐係視懲罰背叛者
比起堅持是非黑白、民主自由
擺起更優先既位置
而你又認為生活喺呢一種社會係你所願
咁點解又唔選擇同時擁抱呢兩位無衝突既信念
而要背道而馳

樓主高質

台灣都等咗幾十年啦，抗爭呢啲野，要有隔代抗爭準備

puah

邊忽有講到認命/失敗主義
都話咗犬儒主義唔係覺得做咩都冇用
而係就算成功咗 都只係幫緊出賣你嘅人囉
呢個純粹係個人經驗出發 係我自己嘅信念

我又唔係establish緊咩哲學理念
要啲人認同我 變成咩鬼士大夫貴族
純粹自己比人賣過 講吓自己有咩得著都唔得

不過台灣嘅主流母語台語都已經變到好少人會再講，所以我唔想香港第時嘅粵語會變成同台語一樣下場

Be water!，見勢色唔對就移民閃人，各有各做喇！

日日揀過黃店先食知唔知幾撚辛苦？
港鐵又藍，巴左公司咪又藍！的士又怕上左藍的⋯屌你番工要行路咁滯仲想點

所以其實香港人嘅執政意志而家都依然唔夠

的確好多人被賣
如果要計香港人值唔值得你去比代價個答案真係未必值
頂唔順就抖抖辛苦巴打

樣樣難唔代表放棄，等於你有份assignment覺得好難做唔代表成份嘢唔交

有時會覺得唔值，但一諗起第時講嘅粵語變成蝗語，愛丁堡廣場變成人民廣場，搭車由左邊上車變成右邊上車，又會覺得一定要繼續抗爭

多謝你 算係暫時最reasonable嘅argument
其他都係一嚟就問候我

啱啱都講咗
首先呢個係個人嘅經驗 唔係establish緊咩哲學理論
我都唔係要說服任何人 當係講吓故事咁

之後就係引申到媚俗嘅概念
我個人嘅睇法係
除咗大陸嗰啲乜鳩方艙醫院真神奇嗰隻媚俗之外
香港抗爭者都有自己type嘅媚俗

呢種媚俗將人簡化成面對極權嘅抗爭符號
好似judith butler講嘅 可悲慟性咁
人通過令人悲痛而被賦予價值
我自己係越嚟越反感呢種簡化
加上自己過去嘅經歷都同呢啲媚俗嘢有關
所以先有呢種信念

與其話我picture緊要生活喺咩社會入面
不如話我盡力嘗試緊活在真實中
同過去嘅虛假割席
所以我好尊重 亦好明白好多人冇我咁嘅經歷
就算有都未必同我有一樣睇法 都冇話要說服咩人

唔係無希望所以唔堅持
係堅持先有希望

勿忘初心！

Push push

努力搵錢

食黃店又話無用
撐mirror睇viuTV又話無用
幫襯阿布泰又話無用
BNO走難+走資又話無用
國際線又話無用

Yep

所以下屆咪冇人投你囉

黃圈呢年踩得好西利啦，黨媒日日唱衰，日日話唔會成功，搞唔掂就搞公務狗，黑社會搞，呢大半年就日日上黎唱衰，恥笑，點知阿布泰搞到d人出晒黎，支共以為黃圈收皮但又柒當然唔係話買黃店就當抗掙，亦都樹大有枯枝，但盡做啦

係觀眾仲要打返自己人

平民遊戲工作室 - 港豬與港犬 | 極權下的精神病 | 港式犬儒主義

白白~!!

定係沈旭輝都一早提過呢類野.....

講得岩

抗咩野爭
活在當下咪算

是

Push!

終於有好文

其實將focus暫時轉移落本土野到都好
一齊撐下廣東歌 港產電影 made in hk等等
起碼保持民族性 同埋有共同文化

所以我決定唔投白票
要投就投止經黨

赤化我阻止過, 我阻止唔到
只有投止經黨先可以真正消滅禮義廉來出氣
只有投止經黨先可以盡快實現一国一制

真正的 If we burn, you burn with us

但你比support比一班殖民者……

if we burn 係香港水深火熱, 港共港奸子女係外國享福, 要令佢地同我地一齊留係香港咁先係you burn with us. 如果紫荊党仲衰撚過港共治港, 即係你依家仲未burn, 你未burn就主動burn自己, 叫if we burn you burn with us, 我屌咩你自己burn班仆街咪去外國囉

喊有撚用咩垃圾

和你推

講得岩，多謝提醒，推

犬儒：問題係你們明知打唔贏都要打，結果全港賠罪，現在民主議席CUT左一半，你賠俾我呀？

堅守信念

紫荊黨起碼敢話挑戰高地價和高樓價。

民建聯基本就係懶政，庸政，無作為，任由社會強權欺壓市民，開會打機。

民賤聯好似仲衰過紫荊黨
紫荊黨最少敢挑戰高樓價
民賤聯只係忠誠廢物。
仲要自認自己係廢物然後鬧人。

依家擺到明無論紫荊党仆街D定民賤聯仆街D都唔會burn到人, 唯一肯定係你自己一定著火, 咁點算係if we burn you burn with us

邊個向中央要完善選舉制度
係民建聯定紫荊黨？

但係紫荊黨對香港人的敵意恐怕不會比民建聯低

邊個向中央要完善選舉制度？
係民建聯定紫荊黨？
咁你想懲罰邊隊人？

全部都要，所以我會唔投，走人。

要我揀比一個中坑定比一個後生強姦，我兩樣都唔要。

睇下啲批鬥撚就知

推！

其實唔關有冇用事
而係我唔想再比錢藍店賺

點會冇人

兩樣都唔係, 係翠翠自己要大權在握, 搞大動作激活獻世派勢力, 就好似以前有個養魚故事, 唔知係d 魚入面加另一種魚, 就會令到原本既魚有警覺性, 去到街市都識跳識游好新鮮

P

推呢個

咁快比其他post 推走左